---
id: post_06
title: 'Día del Implante Coclear'
date: '2020-03-16'
imageUrl: 'https://soulalegria.com/images/CARTEL_25F.png'
tags: 'blog, S&A, Soul&Alegría,ImplanteCoclear'
---

# Día del Implante Coclear

Desde 1957, cada 25 de febrero se celebra el Día Mundial del Implante Coclear para conmemorar la primera intervención. El implante es una técnica de ayuda a la audición algo desconocida y muy importante para muchas personas en el planeta. Actualmente se datan más de 500.000 implantados en todo el mundo y más de 18.000 en nuestro país.

Celebremos hoy juntos este día para divulgar este recurso de ayuda, que constituye el perfecto ejemplo de como la investigación médica y la innovación tecnológica son vitales para que muchas personas con pérdida auditiva podamos tener una vida plena y caminemos juntos hacia una sociedad con plena inclusión. #ImplanteCoclear
